14歲智障台女慘遭輪姦焚屍 兇手因5大理由獲撤死刑

台灣新竹男子林春雄與女友黃曉雲，涉嫌3年前率領3名惡煞，押走一名14歲少女將其痛毆，林還跟手下性侵並羞辱少女，最後將傷重不治的少女焚屍滅跡，台灣高院更一審指林男惡性重大，依加重強制性交而殺人等罪，首度將林男從無期徒刑改判死刑，但上訴後，最高法院認為應再查明少女死因，今列出5大理由，將案件發回更審。

最高院提出的理由包括：

一、法醫研究所解剖報告稱被害少女「及早送醫，應有不小存活機會」，但更一審對於被害少女頭部受2次撞擊而傷重昏迷、究竟有無存活機會，前後理由論述矛盾。

二、法醫研究所解剖鑑定，被害少女既遭受2次頭部撞擊，而有數分鐘內猝死可能，但更一審未詳述林男等人沒將昏迷倒地的被害少女送醫，與少女死亡之間有無因果關係。

三、更一審對於林男等人犯案時，究竟有無因為共飲一瓶保力達B而達到精神耗弱狀態，前後記載矛盾、理由未備。

四、更一審認定林男等人基於傷害故意，將被害少女打得傷重倒地，卻又僅因林男等人沒將少女送醫，逕自認定林男等人皆有「殺人」的不確定故意，似嫌速斷。

五、最高院認為黃女所涉共犯性侵但獲判無罪，應再查明黃女對於本案林男等人性侵被害少女一事，有無犯意聯絡。

高院的判決指出，本案源於黃女（30歲，在押）於2015年間，聽一名謝姓女童告密，指當時讀國二、患有心智缺陷的14歲邱姓少女用三字經偷罵她，黃女向自稱「冥王」的男友林男（34歲，在押）訴苦。

林男於同年5月17日晚間7時許，和黃女率陳哲儒（29歲）、何文軒（22歲）與古志強（25歲）3名手下，押走邱女用竹棍、安全帽等物圍毆，並對頻頻求饒的邱女揚言：「給妳兩條路走，妳是要被打死，還是要被上！」

邱女為求生而被迫讓林男等人輪流淫虐，林男等人還羞辱邱女「爽不爽？」等說話，林男又踢邱女腹部，邱女因頭部撞地昏迷，遭率眾去唱卡拉OK的林男獨自留在現場，當晚11時許被悄悄折返察看的何男發現時，已氣絕身亡。

林男等人趕來用砂石塗擦被害少女臉部，隔天又買汽油焚屍企圖滅跡，後因謝女向朋友炫耀，慘案才曝光。一審指林男5人手段兇殘，但經台大醫院鑑定均無反社會人格、仍可教化，因此依殺人等罪都判無期徒刑、褫奪公權終身。

二審認為林男5人與邱女無深仇，顯因教訓過頭而害命，改依傷害致死等罪判林、陳兩主謀無期徒刑，黃女與何男、古男向邱父鞠躬道歉，加上黃女參與程度較輕，改判20年徒刑，何有搭救邱女的舉動、古供出完整案情，各被酌減改判25年與28年。

但最高院發回更審後，高院更一審認為本案無論犯罪手段、情節與犯後態度，都顯示林男等人「惡性重大」，且林男在本案為首謀，審理中的態度令人無法感受絲毫悔悟之心，「縱使其精神鑑定結果顯示如果『將來』矯正技術改良，不排除其有教化可能性」，衡量林的「罪行」與「罪責、相應之刑」，不處以死刑、無法「實現分配正義」。

更一審審酌國民對於法律應實現社會公義、人性普世價值的期待等事項，改依加重強制性交而殺人等罪，改判林男死刑，3名手下各判無期徒刑，黃女被判刑20年。